const data2017_3 = [
  {
    question: "Se denomina obra muerta en un buque a:",
    options: [
      "Aquella sección del casco situada por debajo del plano de flotación",
      "Aquella sección del casco que define el plano de flotación",
      "Aquella sección de la embarcación definida entre las perpendiculares de proa y popa",
      "Aquella sección del casco situada por encima del plano de flotación",
    ],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
  {
    question:
      "La pieza recta y vertical en que termina el buque por su parte de popa se denomina:",
    options: ["Roda", "Codaste", "Bao", "Regala"],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question:
      "La diferencia entre el calado a popa de un buque y su calado a proa, para una flotación determinada se denomina:",
    options: ["Asiento", "Alteración", "Calado medio", "Francobordo"],
    answerLetter: "A",
    answer: 0,
  },
  {
    question:
      "¿Cómo se denominan los orificios que permiten la evacuación de agua desde cubierta?",
    options: ["Barbotenes", "Manguerotes", "Lumbreras", "Imbornales"],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
  {
    question:
      "Si queremos afirmar rápidamente un cabo a la regala o afirmar una defensa a un pasamanos utilizaremos el nudo:",
    options: ["As de guía", "Ballestrinque", "Llano", "Vuelta de rezón"],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question: "Al extremo libre de un cabo se le denomina:",
    options: ["Firme", "Seno", "Chicote", "Boza"],
    answerLetter: "C",
    answer: 2,
  },
  {
    question: "El reflector radar:",
    options: [
      "Es un elemento electrónico que emite una señal propia que permite facilitar la localización de la embarcación",
      "Es un elemento de seguridad que permite incrementar el eco de nuestra embarcación en las pantallas del radar de otros buques",
      "Es un elemento estructural que permite proteger la antena del radar en aquellas embarcaciones que lo lleven",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta",
    ],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question:
      "La altura mínima que deberá alcanzar un cohete con paracaídas será de:",
    options: ["100 metros", "50 metros", "300 metros", "200 metros"],
    answerLetter: "C",
    answer: 2,
  },
  {
    question:
      "En el caso de la caída al agua de una persona desde una embarcación a motor, lo primero que se hará será:",
    options: [
      "Meter el timón a la banda contraria por la que ha caído la persona",
      "Meter el timón a la banda por la que ha caído la persona",
      "Parar la máquina",
      "Dar máquina atrás",
    ],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question:
      "Cuando aguantamos un temporal aproándolo hasta que amaine se dice que:",
    options: [
      "Estamos corriendo el temporal",
      "Estamos capeando el temporal",
      "Estamos desarbolados",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta",
    ],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question:
      "Las aguas sucias de un barco desmenuzadas y desinfectadas podrán arrojarse al mar conforme a las siguientes condiciones:",
    options: [
      "A menos de 2 millas de la costa y a más de 3 nudos de velocidad",
      "A más de 3 millas de la costa y menos de 3 nudos de velocidad",
      "A más de 3 millas de la costa y más de 4 nudos de velocidad",
      "A menos de 4 millas de la costa y menos de 4 nudos de velocidad",
    ],
    answerLetter: "C",
    answer: 2,
  },
  {
    question: "Indicar cuál de las siguientes afirmaciones es FALSA:",
    options: [
      "En las zonas balizadas para el baño está prohibida la navegación y el fondeo",
      "En los tramos de playa que no estén balizados no se puede navegar dentro de una franja de 200 metros de la playa y 50 metros del resto del litoral",
      "En los tramos de costa donde no exista balización se debe navegar siempre a menos de 3 nudos desde los 200 metros",
      "En los tramos de costa que no estén señalizados se podrá navegar perpendicularmente a tierra y a una velocidad de 3 nudos",
    ],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
];

export default data2017_3;
